Урьев Максим 141 maximuriev@gmail.com

Имиджборд
----------

Описание: Система анонимных форумов с возможностью прикреплять к сообщениям изображения. Сервис состоит из набора разделов (досок), в которых пользователи могут начать обсуждение (тред) и писать комментарии в существующих тредах. Экран доски отображает список тредов и последние N комментариев, треды отсортированы по дате обновления. 
[Критерии](http://wiki.cs.hse.ru/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D1%80%D0%B0%D0%B1%D0%BE%D1%82%D0%B0_2_%D0%BA%D1%83%D1%80%D1%81_(2016)#.D0.9F.D1.80.D0.BE.D0.B5.D0.BA.D1.82:_.D0.98.D0.BC.D0.B8.D0.B4.D0.B6.D0.B1.D0.BE.D1.80.D0.B4_.28.D0.A4..D0.A1.D1.82.D1.80.D0.BE.D0.BA.29)
[Ссылка на репозиторий](https://bitbucket.org/Pechora/imageboard/)

Используемые технологии:
-------------------------

1. HTML/CSS/JavaScript
2. Django
3. django приложения
*sorl-thumbnail
*django-nocaptcha-recaptcha
3. jQuery, jQueryUI
4. SQLite
5. Git

Решенные задачи:
-----------------
1. В приложении можно создавать треды и комментарии.
2. Приложение защищено от инъекций к базе, XSS-атак.
3. Можно прикреплять к сообщениям изображения.
4. Пагинация досок и тредов
5. Навигация по комментариям с возможностью подгрузить комментарий без перезагрузки страницы

Особенности реализации
------------------------

###1. База данных

Автоматическая поддержка корректности всех полей и структуры. Защита от инъекций средствами Django ORM.

###2. Защита  от XSS

Все пользовательские данные экранируются, отсутсвие ссылок на сторонние ресурсы. Поля формы проверяются на корректность. Случайное url для картинок.

###3. Навигация

Возможность навигации по >>{post_number}. При наведении курсора открывается диалоговое окно, которое подгружает содержимое поста ajax запросом.
Автозаполнение формы ссылками >>{post_number} при нажатии на номер поста. Картинки подаются на страницу в обрезанном виде 200x300 с возможностью просмотреть оригинал. Доски и треды разделены на страницы.

###4. Защита от спама

С помощью google-капчи

###5. Возможности администратора

Создание и удаление любой доски, треда или поста.

![board](https://bitbucket.org/Pechora/imageboard/src/1f2ae9da1aa67eed7c5ba5ab170e0e463f673d7c/example.png)
